export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная роль Git в управлении версиями?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Автоматизация развертывания программного обеспечения",
      "Обеспечение сотрудничества между командами разработчиков",
      "Мониторинг производительности приложений"
    ],
    "correctOption": "Управление репозиториями кода"
    },
    {
    "question": "Как можно инициализировать новый репозиторий Git для проекта?",
    "options": [
      "Настроив задачи сборки в Visual Studio Code",
      "Написав пользовательские скрипты PowerShell",
      "Используя синтаксис YAML для GitHub Actions",
      "Выполнив 'git init' в каталоге проекта"
    ],
    "correctOption": "Выполнив 'git init' в каталоге проекта"
    },
    {
    "question": "Какова цель 'hooks' в Git?",
    "options": [
      "Контроль доступа к средам выпуска",
      "Применение стандартов кодирования в репозитории",
      "Добавление задержки между этапами в конвейере",
      "Автоматический запуск пользовательских скриптов в ответ на события репозитория"
    ],
    "correctOption": "Автоматический запуск пользовательских скриптов в ответ на события репозитория"
    },
    {
    "question": "Как Git обрабатывает ветвление в кодовой базе?",
    "options": [
      "Используя репозитории Git, размещенные на GitHub",
      "Полагаясь на внешние системы управления версиями",
      "Ручное управление версиями кода в локальных каталогах",
      "Хранение кода только на локальных серверах без версионирования"
    ],
    "correctOption": "Используя репозитории Git, размещенные на GitHub"
    },
    {
    "question": "Какова цель команды 'Git merge'?",
    "options": [
      "Ручная проверка изменений кода перед сборкой",
      "Объединение изменений из разных веток",
      "Применение соглашений о кодировании во время процесса сборки",
      "Автоматическое исправление проблем с кодом перед развертыванием"
    ],
    "correctOption": "Объединение изменений из разных веток"
    },
    {
    "question": "Как можно разрешить конфликт слияния в Git?",
    "options": [
      "Запланировав сборки через фиксированные интервалы",
      "Используя вебхуки для мониторинга изменений в репозитории",
      "Ручным запуском сборок в портале GitHub",
      "Используя 'git merge' и вручную разрешая конфликты"
    ],
    "correctOption": "Используя 'git merge' и вручную разрешая конфликты"
    },
    {
    "question": "Какова цель 'tags' в Git?",
    "options": [
      "Хранение и совместное использование бинарных зависимостей",
      "Создание графических представлений конвейеров развертывания",
      "Генерация документации кода",
      "Отметка определенных точек в истории, таких как релизы"
    ],
    "correctOption": "Отметка определенных точек в истории, таких как релизы"
    },
    {
    "question": "Какова роль 'remotes' в рабочем процессе Git?",
    "options": [
      "Установление безопасных соединений с внешними API",
      "Обеспечение связи между службами GitHub",
      "Интеграция сторонних поставщиков аутентификации",
      "Управление подключениями к другим репозиториям, обычно на GitHub или других серверах"
    ],
    "correctOption": "Управление подключениями к другим репозиториям, обычно на GitHub или других серверах"
    },
    {
    "question": "Как можно отменить коммит в Git?",
    "options": [
      "Настроив политики в портале GitHub",
      "Используя внешние инструменты анализа кода",
      "Выполнив 'git undo'",
      "Используя команды 'git revert' или 'git reset'"
    ],
    "correctOption": "Используя команды 'git revert' или 'git reset'"
    },
    {
    "question": "Какова цель файла 'gitignore' в репозитории Git?",
    "options": [
      "Определение инфраструктуры как кода",
      "Управление и отслеживание рабочих элементов, спринтов и бэклогов",
      "Указание файлов и каталогов, которые должны игнорироваться Git",
      "Создание и управление виртуальными машинами в облаке"
    ],
    "correctOption": "Указание файлов и каталогов, которые должны игнорироваться Git"
    }
  ]
  }
